(美國) Donald Trump大挫敗! 共和黨在鐵票倉阿拉巴馬州敗北

川普 = Donald Trump

【滑鐵盧片】川普大挫敗！ 共和黨在鐵票倉阿拉巴馬州敗北

建立時間：2017/12/13 15:07

美國阿拉巴馬州在當地時間今天舉行參議員補選，開票結果顯示，由民主黨參選人瓊斯（Doug Jones）以49.5%的得票率勝選。這場選舉原本被一貫拿下該州的共和黨視為囊中之物，卻因參選人摩爾（Roy Moore）近日接連爆出的性侵醜聞而大爆冷門，對曾幫忙背書的總統川普來說可謂一大挫敗。

摩爾的敗選不只代表「#MeToo」運動的一大勝利，就政治方面來說，共和黨在參議院的多數優勢也將從52席比48席，變成51席比49席，民主黨取得急需的破口，進軍明年11月的國會期中選舉。

阿拉巴馬州一直以來都被共和黨壟斷，堪稱是「紅州鐵票倉」，在摩爾不斷爆發性侵女童的醜聞時，川普還義無反顧替他背書、支持摩爾繼續選下去，川普就曾警告若由瓊斯勝出，那「將會是個災難」。（北美中心／綜合外電報導）

以後既選舉方程式:
囉二百萬出黎,搵十個同參選者有接觸既白左神經女人,一人比二十萬,買通媒體開記者會
對面係甘迺迪都輸

Trump上次面對類似指控都贏

只係Trump以為佢上次無事, Roy Moore都會無事... Trump又真係走去訓身撐Roy Moore, 點知....

唔訓身撐坐係度等死咩

有Trump馬仔曾提議佢唔會出聲, 但Trump堅持親自支持Roy Moore....

而家Roy Moore在鐵票倉敗北, Trump跟此次失敗脫不了關係

人地一有事就同佢割席
無恥政客咪呢d囉
可惜弱智仔中意無恥既人

阿拉巴馬州被視為「深紅」州份，共和黨支持者眾。2016年美國總統大選中，共和黨的特朗普在阿拉巴馬州獲得62%選票，民主黨的希拉莉則只獲得34%選票。塞申斯自1996年起連續4次當選該州聯邦參議員，同屬共和黨的謝爾比（Richard Shelby）更於1992年起連續5次當選。

逼害Trump Trump 啊！

利申：撐Hillary

無記左甘乃迪係輸總vote 數，贏選舉人票既

選前突然彈啲人出黎話性侵 睇下下年係咪一樣pattern

性侵呢招真係好洗好用

咁就可以人格謀殺

侵侵選果時都被人屈性侵,好彩果時冇人信

派女人出選就戰無不勝

真係大敗 由屆屆領先20個百分點到依家輸1個％

侵侵選果時無人信

但而家Roy Moore有侵侵訓身力撐都中招, 證明民情已變

Republican establishment 嘅一臺戲，寧可讓俾Democrats都唔俾侵侵攞彩

因為侵侵有錢又靚仔，所有人都認為係勞資糾紛。

me too 女童喎，咁未變左唔會係勞資糾紛囉。

侵侵被集體逼害

政治正確集團既勢力真係龐大

好快變太監年代

慘，咁快成跛腳總統